Разобьём воду в сосуде на $n$ горизонтальных слоёв массами $m_1, \ldots, m_n$ и запишем уравнение энергетического баланса ($T_0$~--- установившаяся температура воды)
\begin{equation}
	c(m_1 T_1 + \ldots + m_n T_n) = c(m_1 + \ldots + m_n) T_0,
\end{equation}
откуда
\begin{equation}
	T_0 = \frac{m_1 T_1 + \ldots + m_n T_n}{m_1 + \ldots + m_n} .
\end{equation}
По условию температура каждой из масс линейно зависит от её высоты: $T_i=A + B z_i$. Обозначим высоту сосуда $h$. Так как известна температура у основания и на поверхности воды, то мы можем найти неизвестные коэффициенты $A$ и $B$:
\begin{equation}
	T_1 = A + B \cdot 0, \qquad
	T_2 = A + B \cdot h
\end{equation}
откуда
\begin{equation}
	A = T_1, \qquad B = \frac{T_2 - T_1}{h}.
\end{equation}
Тогда для конечной температуры получим:
\begin{equation}
	T_0 =
		\frac{m_1 (A + B \cdot z_1) + \ldots + m_n (A + B\cdot z_n)}
				 {m_1 + \ldots + m_n}
			= A + B \cdot \frac{m_1 z_1 + \ldots + m_n z_n}{m_1+\ldots+m_n}.
\end{equation}
Несложно заметить что коэффициенты перед $B$ является координатой $z_c$ по оси $z$ центра масс воды. Как известно центр масс треугольника находится на пересечении медиан, которые делятся этой точной в отношении $2:1$, считая от вершины. Следовательно, $z_c = \frac{2}{3} \cdot h$:
\begin{equation}
	T_0 = A + B \cdot \frac{2}{3}h = 
			  T_1 + \frac{2}{3} \frac{T_2 - T_1}{h}h = 10\cels
\end{equation}
